# [CMC: a pragmatic approach to model checking real code](https://web.stanford.edu/~engler/osdi2002.ps)

Тестирование программ напрямую, а не ее модель. 

Состояния явно хранятся в очереди, копируются стеки и разделяемая память.

Упор на проверку сетевых протоколов, поскольку модел чекеру удобно их проверять. Обычно это _event-driven_ алгоритмы.

Очередь для исследования новых состояний, хэш-таблица для избежания повторного посещения.

CMC моделирует процессы, а сам исполняется на одном настоящем.

Источник недетерминизма - `CMCChoose(n)`, возвращает число от 0 до n-1.

Пользователь должен предоставить функцию инициализации и хэндлеры, а также guard-функцию для каждого хэндлера, чтобы решать, когда этот хэндлер активирован. 

Затраты по памяти для модел-чекера более серьезные, чем по времени. Поэтому авторы для хэш-таблицы используют `hash-compaction`(видимо, просто хранят хэш вместо самого состояния). 

Некоторые структуры данных недетерминированны, как и аллокатор под ними. CMC умеет сканировать состояние в определенном порядке, сохраняя этот порядок в таблице состояний.

Способы сокращения пространства состояний:
 - _Down-scaling_. Достаточно 3-4 процесса для нахождения большинства багов.
 - _Абстракция состояний_. При добавлении в хэш-таблицу избавляться от ненужных объектов в состоянии. 
 - _Эвристики_. Можно а) не исследовать неинтересные состояния вообще, б) приоретизировать более интересные состояния.
    Например, если поменялись новые участки памяти или использовались новые значения, то такие состояния могут быть интересны.



